\begin{proof}
	%
	% Bitte fuegen Sie hier Ihre Loesung ein
	%
	
	\begin{enumerate}
		\item Welches zusätzliche Attribut muss in jedem Knoten des Baumes gespeichert werden, damit dies möglich wird?\\	
		Es wird die Anzahl der geraden Knoten im Linken Teilbaum von jedem Knoten~$z$ in Baum gespeichert werden. Im Folgenden können wir das Attribut über~$z.evenLeft$ abrufen.\\
		\fbox{\pseudocode[linenumbering, syntaxhighlight=auto]
		{z.evenLeft}}
		\item 
		\fbox{
			\procedure[linenumbering, syntaxhighlight=auto]{~$EvenSmaller(T,k)$ (A)}	{
				z = T.root\\
				\pcif (z == nil) \pcdo\\
				\pcind return 0\\
				sum = 0\\
				\pcwhile (z!= nil)\\
				\pcind \pcif (z.key == k) \pcdo\\
				\pcind \pcind return z.evenLeft + sum\\
				\pcind \pcif (z.key <k)\\
				\pcind \pcind sum = sum + z.evenLeft\\
				\pcind \pcind z = z.right\\
				\pcind \pcelse \\
				\pcind \pcind z = z.left
				}
		}
		\fbox{
			\procedure[linenumbering, syntaxhighlight=auto]
			{~$EvenBetween(T,k_1,k_2)$}	{
			z = T.root\\
			\pcif (z == nil) \pcdo\\
			\pcind return 0\\
			sum2 = 0\\
			\pcwhile (z != nil)\\
			\pcind \pcif (z.key == k_2) \pcdo\\
			\pcind \pcind sum2 = sum2 + z.evenLeft\\
			\pcind \pcind break
			\pcind \pcif (z.key <k)\\
			\pcind \pcind sum2 = sum2 + z.evenLeft\\
			\pcind \pcind z = z.right\\
			\pcind \pcelse \\
			\pcind \pcind z = z.left\\
			\\
			z = T.root\\
			sum1 = 0\\
			\pcwhile (z != nil)\\
			\pcind \pcif (z.key == k_1) \pcdo\\
			\pcind \pcind \pcif (z.key ==k_1)\\
			\pcind \pcind \pcind sum1 = sum1+evenLeft\\
			\pcind \pcind \pcelse \\
			\pcind \pcind \pcind sum1 = sum1 + z.evenLeft\\
			\pcind \pcind break\\
			\pcind \pcind \pcif (z.key <k_1)\\
			\pcind \pcind \pcind sum1 = sum1 + z.evenLeft\\
			\pcind \pcind \pcind z = z.right\\
			\pcind \pcind \pcelse \\
			\pcind \pcind \pcind z = z.left	\\		
			return sum2-sum1
			}}\\
		Beide Algorithmen führen zunächst Suchoperationen im Binärbaum durch. Diese haben gemäß der Vorlesung die Laufzeit ~$O\lr{h}$.
		Zu dieser kommen im ersten Algorithmus lediglich konstante Laufzeiten ~$O\lr{1}$ für das Abfragen des Attributes hinzu. Im Best-Case passiert dies nur ein einziges mal und erhöht die Laufzeit damit lediglich um ~$O\lr{1}$.
		Im Worst-Case wird die konstante Operation bei jedem Durchgang der Schleife durchgeführt und erhöht damit die Laufzeit auf ~$2O\lr{h}$. In beiden Fällen ist damit die Laufzeit ebenfalls ~$O\lr{h}$.\\
		Im Fall des zweiten Algorithmus kommen konstante Laufzeiten für das Abfragen des Attributes sowie das Aufaddieren der Variable hinzu. Zudem wird der Baum ähnlich wie im ersten Algorithmus durchsucht, in diesem Fall jedoch zwei mal. Daher erreicht man im Best-Case 
		eine Laufzeit von ~$2O\lr{h}+~4O\lr{1}$. Im Worst-Case werden beide konstanten Operationen bei jeweils jedem Durchlauf der Schleife durchgeführt und erhöhen damit die Laufzeit zu ~$2O\lr{h}+4O\lr{h}$. Auch beim zweiten Algorithmus bleibt damit die Laufzeit insgesamt bei ~$O\lr{h}$. 
		
		\item Wenn ein Knoten~$z$ gelöscht werden soll, so wird das rechte Kind von seinem kleinsten Nachfolger~$u$ als linkes Kind an den Elternknoten von~$u$ angehängt. Anschlie\ss end wird~$z$ substituiert durch $u$. Dabei erbt $u$ den Wert des Attributes evenLeft von $z$. 
		Beim einfügen wird ein zusätzliches Kind an entsprechender Stelle eingefügt.
		\begin{figure}
			\begin{tikzpicture}[every node/.style={treeNodeStyle},level distance=.9cm,level 1/.style={sibling distance=3cm},
			level 2/.style={sibling distance=2cm},level 3/.style={sibling distance=1cm},level 4/.style={sibling distance=.7cm},level 5/.style={sibling distance=.3cm}, edge from parent/.style={semithick, draw}]
			\hspace{3.7cm}
			\node {$z$}
			child {node {$z_l$}}
			child {node {$z_r$}
				child {node {$u$}
					child [missing]
					child {node {$u_r$}}
				}
				child {node{}}
			};
			\hspace{6cm}
			\node {$u$}
			child {node {$z_l$}}
			child {node {$z_r$}
				child {node {$u_r$}}
				child {node{}}
			};
			\end{tikzpicture}
			\caption{Binärer Suchbaum vor dem Löschen (links) und nach dem Löschen (rechts)}
			\label{fig:3c}
		\end{figure}
		
%		 wird der linke Teilbaum des Knotens~$z$ als links Kind des kleinsten Knotens~$u$ im rechten Teilbaum von Knoten~$z$ angehängt. Der rechte Teilbaum von~$u$ wird als linkes Kind an den Elternknoten von~$u$ eingefügt und der rechte Teilbaum von~$z$ als rechtes Kind von$~u$. Danach ergibt sich ein neuer Baum mit der Höhe~$h$. \\
		
		
		\paragraph{Einfügen}
		Im Best-Case wird ein Knoten mit ungeradem Schlüsselwert eingefügt. Dann müssen keine Attribute aktualisiert werden. \\
		Im Worst-Case wird ein gerader Knoten in der untersten Stufe eingefügt. Dann müssen die Attribute der Elternknoten und alle Elternknoten darüber bis zur Wurzel aktualisiert werden. Bei einem Baum der Höhe~$h$ sind dies~$h-1$ Knoten, was in der Laufzeit~$O\lr{h}$ erledigt werden kann.\\
		Im Average-Case wird ein Knoten in der Mitte des Baumes eingefügt. Es müssen wieder die Attribute der Elternknoten und alle Elternknoten darüber bis zur Wurzel aktualisiert werden. Auch dies kann in der Laufzeit~$O\lr{h}$ erledigt werden.\\
		Insgesamt ergibt sich für das Einfügen eine Laufzeit von~$O\lr{h}$.
		\paragraph{Löschen}
		Wenn der Schlüssel von~$u$ ungerade ist, sind wir fertig. Ist der Schlüssel gerade, so muss nach dem Löschen des Knotens~$z$, dass Attribut des ehemaligen Elternknotens von~$u$ (Elternknoten von $u$ vor Transplantation an die stelle von z) aktualisiert werden. Ebenso die Attribute aller Elternknoten, bis zum dem Elternknoten, der ein rechtes Kind von~$u$ ist. 
		Im Best-Case, ist der Wert vom gelöschten knoten ungerade. Der kleinste Nachfolger erbt das Attribut von dem gelöschten knoten und wir sind fertig. Laufzeit~$O\lr{1}$.
		Im Wost-Case ist der Schlüssel von~$u$ ein Knoten mit geradem Schlüssel und~$u$ hat~$h-1$ Knoten über sich, deren Attribute alle aktualisiert werden müssen. Dies ist in der  Laufzeit von~$O\lr{h}$ möglich.\\
		Im Average-Case ist der Schlüssel von~$u$ gerade und die Höhe des linken Teilbaums von~$z$ und die Anzahl der Knoten über~$u$ gleich gro\ss~und es müssen die Attribute von $h/2$ Knoten aktualisiert werden. Dies ist wieder in der Laufzeit von~$O\lr{h}$ möglich.\\
		Insgesamt ergibt sich wieder eine Laufzeit von~$O\lr{h}$.
	\end{enumerate}
\end{proof}